<!-- 记录一下时间线 -->

# dev-log

- 2018-11-06
  - 进行项目确定，简要需求分析
- 2018-11-11
  - 使用gitlab，增加文档内容
  - 建立项目的文件结构
- 2018-11-12
  - 确定OOP设计的一些细节，以及前后端交互的方式
  - 开始写代码
  - 增加数据库设计
- 2018-11-16
  - 开始写Client的代码
- 2018-11-17
  - 与mariadb交互的底层类，实现了users相关方法
  - 撰写文档增加数据库DatabaseIO部分
  - 开始定义网络传输json格式
- 2018-11-18 
  - 完成socket传输接口定义
  - 将可序列化的部分进一步封装以匹配数据库需要
  - 将通信的json也统一为一个类
  - 使用`gson`进行序列化 
  - 利用`docker`部署服务端
  - 增加了一些中间的层
- 2018-11-19
  - 配置`gitlab-ci`进行可持续集成，书写`gitlab-ci.yml`
  - 利用`gitlab-runner`和`dockerhub`进行自动化编译\部署
  - 做到`commit`一次即可以在服务端自动升级，一分钟之内即可完成
- 2018-11-20
  - 两人合并代码，准备进行调用相互的接口和包
- 2018-11-21
  - 增加几个Interface接口
  - 因为准备Java考试暂停开发
- 2018-11-24
  - 前后端开发者重新评估当前进度，交换意见
  - 完场前端SQLite的底层开发，
  - 重新设计底层数据库IO，利用JDBC和继承使一套代码经过较小继承改动同时支持两种数据库。
- 2018-11-25
  - 使用JUnit4进行数据库单元测试
  - 重新整理底层类之间的继承关系，提高代码复用率，减低耦合度。
  - 实现底层接口
  - 完成socket通信部分
  - 从工厂模式换为建造者模式
  - 在尝试自己实现数据库连接池的可行性
- 2018-11-26
  - 完成后端第一版
  - 成功部署服务器
  - 增加一些Javadoc
- 2018-11-27
  - 开始实现上层算法
- 2018-11-29
  - 修改数据库设计，增加字段，并设置触发器
- 2018-12-01
  - 增加并实现新的接口
- 2018-12-02
  - 开始实现后端接口中同步算法
  - 发现服务器端部署服务异常，成功解决问题
- 2018-12-03
  - 增加一些Javadoc
  - 基本实现同步算法，完成后端整体部分
- 2018-12-04
  - 开始增加http服务器部分
  - 修改数据库为上层服务
  - 完成前端Vue.js递归渲染列表的功能
  - 基本完成前端设计 
- 2018-12-05
  - 重写了窗体
  - 写出GUI的基本框架
  - 采用restful设计
  - 完成http中Json服务的提供
  - 基本完成http服务器 
- 2018-12-06
  - 完成web端部署的dockerfile

